\chapter{Conteúdos Curriculares}
\label{chap:conteudos}

A proposta de conteúdos curriculares para a formação do Engenheiro Automotivo atende aos requisitos legais incluindo os seguintes núcleos de conteúdos constituídos: 

\begin{itemize}
	\item \textbf{Núcleo de Conteúdos Básicos (NB):} refere-se aos conteúdos das áreas de Matemática, Física, Química, Informática e Humanidades, de forma geral;
	\item \textbf{Núcleo de Conteúdos Profissionalizantes (NP):} refere-se aos conteúdos profissionalizantes essenciais para o exercício profissional tais como: Dinâmica de Veículos, Projeto de Elementos Automotivos, Projeto de Sistemas Automotivos, etc. 
		\item \textbf{Núcleo de Conteúdos Específico (NE):} refere-se aos conteúdos optativos voltados para a formação específica no curso;					
		
	\item \textbf{Módulo Livre (ML) e Atividades Complementares e de Extensão (ACEx)}: a Universidade de Brasília permite que o estudante de graduação curse até 24 créditos em quaisquer disciplinas da UnB para integralização de seu curso; inclui-se nessa possibilidade as diversas atividades complementares e de extensão (atividades de iniciação científica, monitorias, visitas técnicas, cursos tecnológicos, projetos de extensão tecnológica etc);
	
	\item \textbf{Estágio Supervisionado (ES):} Atividade obrigatória que compõe o núcleo de conteúdo de síntese e integração do curso. Possui uma carga horária mínima de 210 horas realizadas com vínculo a entidade externa a Universidade;
		\item \textbf{Trabalho de Conclusão de Curso (TCC):} Atividade obrigatória que compõe o núcleo de conteúdo de síntese e integração do curso com aplicação de metodologias e conhecimentos para execução de um projeto ou estudo;
		\item \textbf{Projeto Integrador:} Atividade obrigatória que compõe o núcleo de conteúdo de síntese e integração do curso com aplicação de metodologias e conhecimentos para a execução de projeto multidisciplinar.	
\end{itemize}

As diretrizes curriculares para a Educação das Relações Étnico-Raciais e para o Ensino de História e Cultura Afro-brasileira e Indígena estão inseridas no programa da disciplina \textbf{Humanidades e Cidadania} mantida no novo fluxo curricular. A disciplina \textbf{Língua de Sinais Brasileira} também foi contemplada no rol de disciplinas optativas do curso. A tabela \ref{tab:conteudos_curriculares} apresenta um resumo sobre os núcleos de conteúdos propostos para o currículo do curso de Engenharia Automotiva \newpage

\begin{landscape}
	\input{automotiva/tabelas/conteudos_curriculares} 
\end{landscape}
	
A formação do egresso do curso de \imprimircurso \space atende também ao limite estabelecido pela resolução CEPE 2019/96 quanto a flexibilização curricular, restringindo-se a um máximo de 70\% de disciplinas obrigatórias do curso excluindo-se os créditos referentes ao Trabalho de Conclusão de Curso, Estágio Supervisionado, Projeto Integrador de Engenharia 1 e 2. Além disso, o número de créditos total na nova proposta curricular atende ao máximo permitido pelas normas internas da UnB, não ultrapassando os 10\% com relação à carga horária mínima.

\input{automotiva/proporcao7030}
